\assignementTitle{}{2}{}

Какой компонент предложенных среды обеспечивает иммобилизацию выращиваемой культуры?

\begin{enumerate}
    \item Минеральные соли
    \item Дрожжевой экстракт
    \item Вода
    \item Сахароза
    \item Агар
\end{enumerate}

\explanationSection

Для решения этой задачи давайте разберём, какие функции выполняют все перечисленные компоненты.

Сахароза служит источником углерода для производства аминокислот культивируемыми микроорганизмами. 

Дрожжевой экстракт нужен, как источник азотистых питательных веществ, углерода, серы, витаминов группы В и микроэлементов, необходимых для роста микроорганизмов.

Минеральные соли необходимы как источник важных элементов, например, азота.

Вода - просто растворитель.

А Агар нужен как раз для иммобилизации выращиваемой культуры.

\answerMath{5.}